{
  "Гулямбай. Сказочник Абдугафур Шукуров. Перевел С. Паластров": {
    "url": "https://www.ziyouz.uz/ru/folklor/uzbekskie-narodnye-skazki/322-2012-09-04-12-35-37",
    "entities": [
      ["Гулямбача", "PER"],
      ["Гулямбачи", "PER"],
      ["Гулямбаче", "PER"],
      ["Гулямбачу", "PER"],
      ["Гулямбачой", "PER"]
    ],
    "total_forms": 5953,
    "unique_entities": 12
  },
  "Фархад и Ширин. Перевела И. Шевердина": {
    "url": "https://www.ziyouz.uz/ru/folklor/uzbekskie-narodnye-skazki/321-2012-09-04-12-34-54",
    "entities": [
      ["Фархад", "PER"],
      ["Шапур", "PER"],
      ["Фархада", "PER"],
      ["Шапура", "PER"],
      ["Шапуром", "PER"],
      ["Беговат", "LOC"],
      ["Фархаду", "PER"],
      ["Ширин", "PER"],
      ["Гульчехре", "PER"],
      ["Сыр-Дарью", "LOC"],
      ["Голодную степь", "LOC"],
      ["Гульчехра", "PER"],
      ["Хосровя", "PER"],
      ["Хосров", "PER"],
      ["Хосрозу", "PER"],
      ["Парей Хосрсв", "PER"],
      ["Хосрсв", "PER"],
      ["Беговата", "LOC"],
      ["Гульчехры", "LOC"],
      ["Беговата орда", "ORG"],
      ["Хосрова", "PER"],
      ["Хосрову", "PER"],
      ["Эгей", "PER"],
      ["Фасхад", "PER"],
      ["Хосроп", "PER"],
      ["Фзрхада", "PER"],
      ["Рассвирепел шах Хосров", "PER"],
      ["Голодной степи", "LOC"],
      ["Хосрову совет", "ORG"],
      ["Сыр-Дарья", "LOC"],
      ["Гульчехра", "LOC"],
      ["Хосров", "LOC"],
      ["Запел Фархад", "PER"],
      ["Фархада Шапур", "PER"],
      ["Сыр-Дарья", "LOC"],
      ["Рванулась Ширин", "PER"],
      ["Беговата", "LOC"],
      ["Сыр-Дарьи", "LOC"]
    ],
    "total_forms": 2138,
    "unique_entities": 43
  },
  "Мислабу. Перевел С. Паластров": {
    "url": "https://www.ziyouz.uz/ru/folklor/uzbekskie-narodnye-skazki/320-2012-09-04-12-34-29",
    "entities": [
      ["Балхе", "LOC"],
      ["Балхского", "PER"],
      ["Нил", "PER"],
      ["Мислабу", "PER"],
      ["Служанка", "PER"],
      ["Палач", "PER"],
      ["Баходур", "PER"],
      ["Баходуру", "PER"],
      ["Баходура", "PER"],
      ["Визири", "PER"],
      ["Бахсдура", "PER"],
      ["Балх", "LOC"],
      ["Нила", "LOC"],
      ["Юнусхон", "PER"],
      ["Балха", "LOC"],
      ["Пэри Юнусхон", "PER"]
    ],
    "total_forms": 4741,
    "unique_entities": 19
  },
  "Ткач и шах. Перевел М. Шевердин": {
    "url": "https://www.ziyouz.uz/ru/folklor/uzbekskie-narodnye-skazki/319-2012-09-04-12-33-55",
    "entities": [
      ["Давлят", "PER"],
      ["Шах Давлят", "PER"],
      ["Ткач", "PER"],
      ["Махамат", "PER"],
      ["Махамата", "PER"],
      ["Махамату", "PER"]
    ],
    "total_forms": 546,
    "unique_entities": 8
  },
  "Сахибджан и Ахмадджан. Сказочник Джамил Атаходжаев. Перевел М. Шевердин": {
    "url": "https://www.ziyouz.uz/ru/folklor/uzbekskie-narodnye-skazki/318-2012-09-04-12-32-53",
    "entities": [
      ["Сахибджаном", "PER"],
      ["Сахибджан", "PER"],
      ["Палван", "PER"],
      ["Сахибджана", "PER"],
      ["Ахмадджаном", "PER"],
      ["Ахмадджан", "PER"],
      ["Ахмадджану", "PER"],
      ["Абулькасымбай", "LOC"],
      ["Сахибджан Ахмадджану", "PER"],
      ["Хишаки", "PER"],
      ["Нишмаки", "PER"],
      ["Сахибджану", "PER"],
      ["Карахан", "LOC"],
      ["Карахану", "PER"],
      ["Ахмадджана", "PER"],
      ["Ахмаджан", "PER"],
      ["Зятя", "PER"],
      ["Карахан", "PER"],
      ["Огорченный Сахибджан", "PER"]
    ],
    "total_forms": 3668,
    "unique_entities": 25
  },
  "Мусофирбек. Сказочник Сабир Садыков. Перевел М. Шевердин": {
    "url": "https://www.ziyouz.uz/ru/folklor/uzbekskie-narodnye-skazki/317-2012-09-04-12-30-34",
    "entities": [
      ["Ургенча", "LOC"],
      ["Кулдаш", "PER"],
      ["Юлдаш", "PER"],
      ["Юлдашу", "PER"],
      ["Ийе", "PER"],
      ["Юлдаша", "PER"],
      ["Кулдаша", "PER"],
      ["Кулдашу", "PER"],
      ["Дитя", "PER"],
      ["Казий", "PER"],
      ["Кулдашем", "PER"],
      ["Мусофирбека", "PER"],
      ["Бека-странника", "PER"],
      ["Мусофирбек", "PER"],
      ["Мусофирбеку", "PER"],
      ["Мусофирбеком", "PER"],
      ["Му-софирбеку", "PER"],
      ["Мусофирбека", "LOC"],
      ["Мусофкрбека", "PER"],
      ["Шадманом", "PER"],
      ["Конюх", "PER"],
      ["Шадманбек", "PER"],
      ["Ургенч", "LOC"],
      ["Кулдаш-пастух", "PER"]
    ],
    "total_forms": 5404,
    "unique_entities": 29
  },
  "Момир и Сомир. Сказочник Шариф Мусаев. Перевел С. Паластров": {
    "url": "https://www.ziyouz.uz/ru/folklor/uzbekskie-narodnye-skazki/316-2012-09-04-12-30-05",
    "entities": [
      ["Туркмения", "LOC"],
      ["Момир", "PER"],
      ["Сомир", "PER"],
      ["Кофские горы", "LOC"],
      ["Сомира", "PER"],
      ["Сомпра", "PER"],
      ["Сомиру", "PER"],
      ["Кат", "LOC"],
      ["Со-миром", "PER"],
      ["Момира", "PER"],
      ["Индию", "LOC"],
      ["Коф", "LOC"],
      ["Царевич Момир", "PER"],
      ["Суюнчи", "PER"],
      ["Момиру", "PER"],
      ["Рустема", "PER"],
      ["Царевич Сомир", "PER"],
      ["Царевич", "PER"],
      ["Сомиром", "PER"]
    ],
    "total_forms": 2513,
    "unique_entities": 20
  },
  "Рожденный дивом. Сказочник Ахрар Турабаев. Перевел М. Шевердин": {
    "url": "https://www.ziyouz.uz/ru/folklor/uzbekskie-narodnye-skazki/315-2012-09-04-12-29-33",
    "entities": [
      ["Неблагодарный", "PER"],
      ["Матушка", "PER"],
      ["Разбойники", "PER"],
      ["Батыр", "PER"]
    ],
    "total_forms": 2248,
    "unique_entities": 5
  },
  "Шерзад и Гульшад. Перевел М. Шевердин": {
    "url": "https://www.ziyouz.uz/ru/folklor/uzbekskie-narodnye-skazki/314-2012-09-04-12-29-05",
    "entities": [
      ["Намишод", "PER"],
      ["Надирбеку", "PER"],
      ["Надирбек", "PER"],
      ["Надирбека", "PER"],
      ["Лев", "PER"],
      ["Караванбаши Саид", "PER"],
      ["Шерзод", "PER"],
      ["Саида", "PER"],
      ["Шерзоду", "PER"],
      ["Саид", "PER"],
      ["Шер-зода", "PER"],
      ["Шерзода", "PER"],
      ["Шерзоду Саид", "PER"],
      ["Шерзод", "LOC"],
      ["Нодирбек", "PER"],
      ["Нодирбека", "PER"],
      ["Щерзод", "PER"],
      ["Саиду", "PER"],
      ["Нодирбека", "LOC"],
      ["Сайда", "PER"],
      ["Гульшод", "PER"],
      ["Батталгазы", "PER"],
      ["Сайду", "PER"],
      ["Батталгазы", "LOC"],
      ["Шерзода", "LOC"]
    ],
    "total_forms": 1532,
    "unique_entities": 26
  },
  "Блестящая глиняная чаша. Сказочник Джамил Атаходжаев. Перевел С. Паластров": {
    "url": "https://www.ziyouz.uz/ru/folklor/uzbekskie-narodnye-skazki/313-2012-09-04-12-28-34",
    "entities": [
      ["Бабка-повитуха", "PER"],
      ["Бедняжка", "PER"],
      ["Симург", "PER"],
      ["Симург", "LOC"],
      ["Визири", "PER"],
      ["Царевич", "PER"]
    ],
    "total_forms": 2801,
    "unique_entities": 10
  },
  "Ха-сан и Ху-сан. Перевел М. Шевердин": {
    "url": "https://www.ziyouz.uz/ru/folklor/uzbekskie-narodnye-skazki/312-2012-09-04-12-28-03",
    "entities": [
      ["Чин", "LOC"],
      ["Ю-Сан-Чан", "PER"],
      ["Ха-Сан", "PER"],
      ["Ху-Сан", "LOC"],
      ["Фо-ти-ма", "PER"],
      ["Зух-ра", "PER"],
      ["Та-хир", "PER"],
      ["Ха-Саном", "PER"],
      ["Ху-Сан", "PER"],
      ["У-Чан-Сан", "PER"],
      ["Ха-Сан", "LOC"],
      ["Чине", "LOC"],
      ["Бухары", "LOC"],
      ["Бухаре", "LOC"],
      ["Ха-Сана", "PER"],
      ["Ху-Сана", "PER"],
      ["Матушка", "PER"],
      ["Бухары", "PER"],
      ["Махинбану", "PER"],
      ["Зулхиджа", "PER"],
      ["Ха-Сане", "PER"],
      ["Ха-Сану", "PER"],
      ["Зулхиджп", "PER"],
      ["Аравию", "LOC"],
      ["Ху-Сану", "PER"],
      ["Аравии", "LOC"],
      ["Зулайхо", "PER"],
      ["Зулай-хо", "PER"],
      ["Бухара", "LOC"],
      ["Бухару", "LOC"],
      ["Хан Бухары", "PER"],
      ["Ха-Сану", "LOC"],
      ["Ху-Сану", "LOC"],
      ["Халиф", "PER"],
      ["Хизр", "PER"],
      ["Ильяс", "PER"],
      ["Ху-Сана", "LOC"],
      ["Зулайхо", "LOC"],
      ["Чина", "LOC"],
      ["Бухары отсюда", "LOC"],
      ["Иранского шаха", "PER"],
      ["Умар-аль-Амал Фирузи", "PER"],
      ["Индии", "LOC"],
      ["Захир Батыра Зулули", "PER"],
      ["Раджу Чандра", "PER"],
      ["Родха", "PER"],
      ["Захида Батыра Зулули", "PER"],
      ["Радху", "PER"],
      ["Раджа Чандра", "PER"]
    ],
    "total_forms": 2827,
    "unique_entities": 52
  },
  "Эрназар и Кимоназар. Сказочник Мааруф Хасанов. Перевел М. Шевердин": {
    "url": "https://www.ziyouz.uz/ru/folklor/uzbekskie-narodnye-skazki/311-2012-09-04-12-26-14",
    "entities": [
      ["Назар", "PER"],
      ["Пирназар", "PER"],
      ["Ходжаназар", "PER"],
      ["Эрназар", "PER"],
      ["Назара", "PER"],
      ["Эрназара", "PER"],
      ["Состарился Назар", "PER"],
      ["Пирназару", "PER"],
      ["Ходжаназару", "PER"],
      ["Кимоназару", "PER"],
      ["Кимоназара—и", "PER"],
      ["Эрназару", "PER"],
      ["Востоке", "LOC"],
      ["Западе", "LOC"],
      ["Удивился Эрназар", "PER"],
      ["Запада", "LOC"],
      ["Кимоназар", "PER"],
      ["Эрназаром", "PER"],
      ["Йие", "PER"],
      ["Кимоназара", "PER"],
      ["Ходжиназар", "PER"],
      ["Ходжиназаром", "PER"],
      ["Пирназара", "LOC"],
      ["Ходжиназара", "LOC"],
      ["Кимоназара", "LOC"],
      ["Карахана-падишаха", "PER"],
      ["Карахан-падишах", "PER"],
      ["Адама", "PER"],
      ["Карахана", "PER"],
      ["Кимоназара-то", "PER"],
      ["Старец", "PER"],
      ["Эрназара", "LOC"],
      ["Карахана-падишаха", "LOC"],
      ["Карахана", "LOC"],
      ["Карахан", "PER"],
      ["Взвился дворец", "LOC"],
      ["Зажил Эрназар", "PER"],
      ["Эрназар Кимоназару", "PER"]
    ],
    "total_forms": 5430,
    "unique_entities": 49
  },
  "Дочь бедняка. Сказочник Хасан Худайбердыев. Перевел М. Шевердин": {
    "url": "https://www.ziyouz.uz/ru/folklor/uzbekskie-narodnye-skazki/310-2012-09-04-12-25-38",
    "entities": [
      ["Тарак-турок", "PER"],
      ["Аджам", "PER"],
      ["Сынок-лоботряс", "PER"],
      ["Намангане", "LOC"],
      ["Ирам", "LOC"],
      ["Ирама", "PER"],
      ["Акбиляк", "PER"],
      ["Пери", "PER"],
      ["Аджамское государство", "LOC"],
      ["Аджам", "LOC"],
      ["Ирама", "LOC"],
      ["Разъярилась Акбиляк", "PER"],
      ["Ташкент", "LOC"],
      ["Запада", "LOC"],
      ["Восток", "LOC"],
      ["Узген", "LOC"],
      ["Самарканда", "LOC"],
      ["Бухару", "PER"],
      ["Западной страны", "LOC"],
      ["Рассердилась Акбиляк", "PER"],
      ["Индостан", "LOC"],
      ["Аджама", "LOC"],
      ["Царевич", "PER"],
      ["Аджама", "PER"]
    ],
    "total_forms": 4652,
    "unique_entities": 34
  },
  "Шелковый ковер. Сказочник Халиков. Перевел М. Шевердин": {
    "url": "https://www.ziyouz.uz/ru/folklor/uzbekskie-narodnye-skazki/309-2012-09-04-12-24-42",
    "entities": [],
    "total_forms": 628,
    "unique_entities": 0
  },
  "Аикпалван. Перевел М. Шевердин": {
    "url": "https://www.ziyouz.uz/ru/folklor/uzbekskie-narodnye-skazki/308-2012-09-04-12-24-18",
    "entities": [
      ["Каньон", "LOC"],
      ["Мухлиё", "PER"],
      ["Мухаббат", "PER"],
      ["Икбал", "PER"],
      ["Мухлиё", "LOC"],
      ["Икбал местечко", "LOC"],
      ["Медведь-отец", "PER"],
      ["Мухаббат", "LOC"],
      ["Пахарь", "PER"],
      ["Аикпалван", "PER"],
      ["Медведь-богатырь", "PER"],
      ["Аикпалвана", "PER"],
      ["Аикпалваном", "PER"],
      ["Каньона", "LOC"],
      ["Симург", "PER"],
      ["Дехканин", "PER"],
      ["Хуш", "PER"],
      ["Аикпал-вана", "PER"],
      ["Аикпалван", "LOC"],
      ["Махлиё", "PER"]
    ],
    "total_forms": 3484,
    "unique_entities": 26
  },
  "Волшебный светильник. Перевел С. Паластров": {
    "url": "https://www.ziyouz.uz/ru/folklor/uzbekskie-narodnye-skazki/307-2012-09-04-12-23-49",
    "entities": [
      ["Махмуд", "PER"],
      ["Хасаном", "PER"],
      ["Хасану", "PER"],
      ["Хасан", "PER"],
      ["Мирхамид", "PER"],
      ["Хасана", "PER"],
      ["Махмуда", "PER"],
      ["Мирхамидом", "PER"],
      ["Иран", "LOC"],
      ["Махмудом", "PER"],
      ["Валоматхану", "PER"],
      ["Хилолой", "PER"],
      ["Валоматхан", "PER"],
      ["Зохиддин", "PER"],
      ["Визирь Зохиддин", "PER"],
      ["Служанки", "PER"],
      ["Мирхамида", "PER"],
      ["Ирана", "LOC"]
    ],
    "total_forms": 2708,
    "unique_entities": 25
  },
  "Джигит и пэри. Сказочник Рустам Маъмур. Перевел А. Мордвилко": {
    "url": "https://www.ziyouz.uz/ru/folklor/uzbekskie-narodnye-skazki/306-2012-09-04-12-23-19",
    "entities": [
      ["Алмауз Кампыр", "PER"],
      ["Байбача", "PER"]
    ],
    "total_forms": 3745,
    "unique_entities": 7
  },
  "Эркенджа. Перевел С. Паластров": {
    "url": "https://www.ziyouz.uz/ru/folklor/uzbekskie-narodnye-skazki/305-2012-09-04-12-22-47",
    "entities": [
      ["Сокол", "PER"],
      ["Сокольничему", "PER"],
      ["Сокольничий", "PER"],
      ["Нодир Эльбеги", "PER"],
      ["Нодир", "PER"],
      ["Бае", "PER"],
      ["Нодиром", "LOC"],
      ["Нодира", "LOC"],
      ["Нодиром", "PER"],
      ["Эркенджа", "PER"],
      ["Эркенджу", "PER"],
      ["Эркенджи", "PER"],
      ["Саврукош", "PER"],
      ["Хоноим", "PER"],
      ["Эркенджой", "PER"],
      ["Эркенджа—", "PER"],
      ["Бедняжка", "PER"],
      ["Эркендже", "PER"],
      ["Туркестан", "LOC"],
      ["Тигренок", "PER"],
      ["Туркестана", "LOC"],
      ["Тигренка Эркенджа", "PER"]
    ],
    "total_forms": 7148,
    "unique_entities": 26
  },
  "Мохистара. Перевел А. Мордвилко": {
    "url": "https://www.ziyouz.uz/ru/folklor/uzbekskie-narodnye-skazki/304-2012-09-04-12-21-53",
    "entities": [
      ["Багдаде", "LOC"],
      ["Адыл", "PER"],
      ["Дилоры", "PER"],
      ["Шавкат", "PER"],
      ["Халиф", "PER"],
      ["Багдада", "LOC"],
      ["Шавката наукам", "LOC"],
      ["Шавката", "PER"],
      ["Царевич", "PER"],
      ["Обрадовался Шавкат", "PER"],
      ["Шав-ката", "PER"],
      ["Герате", "LOC"],
      ["Герата", "LOC"],
      ["Герат", "LOC"],
      ["Садык", "PER"],
      ["Индию", "LOC"],
      ["Индии", "LOC"],
      ["Салама", "PER"],
      ["Мохистара", "PER"],
      ["Мохистару", "PER"],
      ["Мохистары", "PER"],
      ["Басры", "LOC"],
      ["Мохистаре", "PER"],
      ["Санобар", "PER"],
      ["Сайора", "PER"],
      ["Сайоре", "PER"],
      ["Сайоры", "PER"],
      ["Шавкатом", "PER"],
      ["Сайору", "PER"],
      ["Мохи", "PER"],
      ["Шавката", "LOC"],
      ["Сидел Шавкат", "PER"],
      ["Салам", "PER"],
      ["Салам", "LOC"],
      ["Шax Салам", "PER"],
      ["Шавкат", "LOC"],
      ["Мохистарой", "LOC"],
      ["Мохистарой", "PER"],
      ["Бадиа", "PER"],
      ["Мохистзра", "PER"],
      ["Шавката Мохистара", "PER"],
      ["Палач", "PER"],
      ["Саламу", "PER"],
      ["Жених", "PER"],
      ["Бадии", "PER"],
      ["Бадии", "LOC"],
      ["Поклонилась Мохистара", "PER"],
      ["Сайоры Шавкат", "PER"],
      ["Садыка", "PER"],
      ["Сайорой", "PER"]
    ],
    "total_forms": 10577,
    "unique_entities": 62
  },
  "Пять девушек. Сказочница Адолятхон. Перевела Сандель": {
    "url": "https://www.ziyouz.uz/ru/folklor/uzbekskie-narodnye-skazki/303-2012-09-04-12-19-34",
    "entities": [
      ["Караматхон", "PER"],
      ["Сестрица Караматхон", "PER"],
      ["Муътабархон", "PER"],
      ["Сестрица Мукаррамхон", "PER"],
      ["Мукаррам", "PER"],
      ["Мукаррамхон", "PER"],
      ["Муътабархон", "LOC"],
      ["Шохак", "PER"],
      ["Дагестана", "LOC"],
      ["Бустан", "LOC"],
      ["Ходжа-Турсун", "PER"],
      ["Тулган-ой", "PER"],
      ["Ходжа-Турсуна", "PER"],
      ["Гулям", "PER"],
      ["Каньона", "LOC"],
      ["Герата", "LOC"],
      ["Герат", "LOC"],
      ["Герата", "PER"],
      ["Портной", "PER"],
      ["Кумушхон", "PER"],
      ["Парен", "LOC"],
      ["Кухикофе", "LOC"],
      ["Руби", "PER"],
      ["Лодочник", "PER"],
      ["Куддус", "LOC"],
      ["Гуляму", "PER"],
      ["Бахрам", "PER"],
      ["Египетского падишаха", "ORG"],
      ["Куддуса", "LOC"],
      ["Куддуса", "PER"],
      ["Хизра", "PER"],
      ["Али", "PER"],
      ["Ибрагим", "PER"],
      ["Джалалбая", "PER"],
      ["Египта", "LOC"],
      ["Ибрагима", "PER"],
      ["Ибрагиму", "PER"],
      ["Се-мург", "PER"],
      ["Дивы", "PER"],
      ["Мохипари", "PER"],
      ["Бахраму", "PER"],
      ["Ясаул", "PER"],
      ["Шохсалимбая", "PER"],
      ["Адолатхон", "PER"],
      ["Саломатхон", "PER"],
      ["Адолат", "PER"],
      ["Саломатхон", "LOC"],
      ["Адолатхон", "LOC"],
      ["Шохака", "PER"],
      ["Гуляма", "PER"],
      ["Бахрама", "PER"],
      ["Бахрама", "LOC"]
    ],
    "total_forms": 6383,
    "unique_entities": 60
  },
  "Сорок женихов. Сказочник Миф Хатамов. Перевел С. Паластров": {
    "url": "https://www.ziyouz.uz/ru/folklor/uzbekskie-narodnye-skazki/302-2012-09-04-12-17-50",
    "entities": [
      ["Мастон", "PER"],
      ["Илямон", "PER"],
      ["Быстроногий  Илямон", "PER"],
      ["Илямон", "LOC"]
    ],
    "total_forms": 2945,
    "unique_entities": 8
  },
  "Бектемир-батыр. Сказочник Мамаюсуф Балтабай-оглы. Перевел М. Шевердин": {
    "url": "https://www.ziyouz.uz/ru/folklor/uzbekskie-narodnye-skazki/301-2012-09-04-12-17-15",
    "entities": [
      ["Ферганской стороне", "LOC"],
      ["Адылхан", "LOC"],
      ["Адылхан", "PER"],
      ["Бектемир", "PER"],
      ["Адылхана", "PER"],
      ["Бектемира", "PER"],
      ["Токсаба", "PER"],
      ["Адылхану", "PER"],
      ["Египет", "LOC"],
      ["Шавкат", "PER"],
      ["Окбиляк", "PER"],
      ["Бектемиром", "PER"],
      ["Бектемиру", "PER"],
      ["Окбиляк", "LOC"],
      ["Тарланбуза", "PER"],
      ["Египетскую страну", "LOC"],
      ["Успокоенный Бектемир", "PER"],
      ["Ферганской страны", "LOC"],
      ["Шавката", "PER"],
      ["Шавкат-падишах", "PER"],
      ["Фергану", "LOC"],
      ["Тарлан-буз", "PER"],
      ["Бектемир-батыр", "PER"],
      ["Бектемиру", "LOC"],
      ["Бектемира", "LOC"],
      ["Тарланбуза", "LOC"],
      ["Ферганскую", "LOC"],
      ["Египетскую", "LOC"],
      ["Тарланбуз", "LOC"],
      ["Бек", "PER"],
      ["Бектемир", "LOC"],
      ["Падишах Адылхан", "PER"],
      ["Так Бектемир", "PER"]
    ],
    "total_forms": 3571,
    "unique_entities": 42
  },
  "Хасан и Зухра. Перевел Л. Мордвилко": {
    "url": "https://www.ziyouz.uz/ru/folklor/uzbekskie-narodnye-skazki/300-2012-09-04-12-16-30",
    "entities": [
      ["Насиба", "PER"],
      ["Гульбахор", "PER"],
      ["Зульфия", "PER"],
      ["Насибе", "PER"],
      ["Зульфие", "PER"],
      ["Окджаре", "LOC"],
      ["Окджар", "LOC"],
      ["Окджара", "LOC"],
      ["Хасана", "PER"],
      ["Зухру", "PER"],
      ["Хасаном", "PER"],
      ["Зухрой", "PER"],
      ["Зульфию", "PER"],
      ["Насибы", "PER"],
      ["Зульфии", "PER"],
      ["Старуха-колдунья", "PER"],
      ["Хасан", "PER"],
      ["Зухра", "PER"],
      ["Хасан-богатырь", "PER"],
      ["Хасану", "PER"]
    ],
    "total_forms": 2155,
    "unique_entities": 27
  },
  "Эгры и Тугры. Сказочник Матназаров. Перевела Л. Садердотова": {
    "url": "https://www.ziyouz.uz/ru/folklor/uzbekskie-narodnye-skazki/299-2012-09-04-12-14-49",
    "entities": [
      ["Тугры", "PER"],
      ["Эгры", "PER"],
      ["Лис-сказитель", "PER"],
      ["Тигр", "PER"],
      ["Тугры", "LOC"]
    ],
    "total_forms": 1040,
    "unique_entities": 5
  },
  "Волшебный коврик. Сказочник Сабир Садыков. Перевел С. Паластров": {
    "url": "https://www.ziyouz.uz/ru/folklor/uzbekskie-narodnye-skazki/298-2012-09-04-12-12-35",
    "entities": [
      ["Нурабаде", "LOC"],
      ["Байткурган", "LOC"],
      ["Карабулаке", "LOC"],
      ["Карабулак", "LOC"],
      ["Разыскав кладбище", "LOC"],
      ["Акбулаке", "LOC"],
      ["Акбулак", "LOC"],
      ["Хоросане", "LOC"],
      ["Шорник", "PER"],
      ["Хоросан", "LOC"],
      ["Уступите", "PER"],
      ["Ширабаде", "LOC"],
      ["Санобар", "PER"],
      ["Гуль", "PER"],
      ["Ширабад", "LOC"],
      ["Сано-бару", "PER"],
      ["Санобару", "PER"],
      ["Царь Санобар", "PER"],
      ["Назиданий", "LOC"],
      ["Есаул", "PER"],
      ["Назиданий", "PER"],
      ["Кахратоном", "PER"],
      ["Кахратон", "PER"],
      ["Санобара", "PER"],
      ["Кахратоном", "LOC"],
      ["Кахратаном", "PER"],
      ["Тешки", "PER"],
      ["Байт-курган", "LOC"],
      ["Нурабад", "LOC"],
      ["Санобаром", "PER"]
    ],
    "total_forms": 10015,
    "unique_entities": 39
  },
  "Бадалкарачи. Сказочник Джомибек Бекмурадов. Перевел С. Паластров": {
    "url": "https://www.ziyouz.uz/ru/folklor/uzbekskie-narodnye-skazki/297-2012-09-04-12-11-21",
    "entities": [
      ["Лали", "PER"],
      ["Бадала", "PER"],
      ["Бадал", "PER"],
      ["Очнулся Бадал", "PER"],
      ["Черный", "PER"],
      ["Оккыз", "PER"],
      ["Бадал-богатырь", "PER"],
      ["Белый див", "LOC"],
      ["Чу", "PER"],
      ["Белого дива", "LOC"],
      ["Бадал Золотого", "PER"],
      ["Черного", "PER"],
      ["Вороном", "PER"],
      ["Вороного", "PER"],
      ["Черным дивом", "LOC"],
      ["Бадала-богатыря", "PER"],
      ["Бадалом", "PER"],
      ["Безрукий", "PER"],
      ["Бадалу", "PER"],
      ["Салом", "PER"],
      ["Алмауз", "PER"],
      ["Бадале-богатыре", "PER"]
    ],
    "total_forms": 2649,
    "unique_entities": 27
  },
  "Находчивая пряха. Сказочник Рустам Мачмур-оглы. Перевел М. Шевердин": {
    "url": "https://www.ziyouz.uz/ru/folklor/uzbekskie-narodnye-skazki/296-2012-09-04-12-10-33",
    "entities": [
      ["Аксакал", "PER"],
      ["Матушка", "PER"],
      ["Тетушка", "PER"],
      ["Распродали", "LOC"],
      ["Кыркынбай", "PER"],
      ["Привез", "PER"],
      ["Жила", "PER"],
      ["Есаул", "PER"]
    ],
    "total_forms": 1275,
    "unique_entities": 12
  },
  "Сын бедняка. Сказочник Хасан Худайберганов. Перевел М. Шевердин": {
    "url": "https://www.ziyouz.uz/ru/folklor/uzbekskie-narodnye-skazki/295-2012-09-04-12-10-03",
    "entities": [
      ["Дод", "PER"],
      ["Доду", "PER"],
      ["Дода", "PER"],
      ["Додом", "PER"],
      ["Одарив Дода", "PER"],
      ["Кухикаф", "LOC"],
      ["Тульпара", "PER"],
      ["Дод горы", "LOC"],
      ["Сезам", "PER"],
      ["Старуха-колдунья", "PER"],
      ["Кухикаф тыкву", "LOC"],
      ["Царевич", "PER"],
      ["Каландар", "PER"],
      ["Поклонились Дод", "PER"]
    ],
    "total_forms": 5140,
    "unique_entities": 22
  },
  "Столяр и портной. Сказочник Мамадрахим Мирзарахим-оглы. Перевел Л. Мордвилко": {
    "url": "https://www.ziyouz.uz/ru/folklor/uzbekskie-narodnye-skazki/294-2012-09-04-12-08-59",
    "entities": [
      ["Портной", "PER"],
      ["Азраил", "PER"],
      ["Азраила", "PER"],
      ["Азраилу", "PER"],
      ["Царевна", "PER"]
    ],
    "total_forms": 1763,
    "unique_entities": 6
  },
  "Пэри Змея. Сказочник Хайдар Бойчиев. Перевел С. Паластров": {
    "url": "https://www.ziyouz.uz/ru/folklor/uzbekskie-narodnye-skazki/293-2012-09-04-12-08-36",
    "entities": [],
    "total_forms": 943,
    "unique_entities": 0
  },
  "Мальчик с горошинку. Сказитель Субхатуллаева. Перевел С. Паластров": {
    "url": "https://www.ziyouz.uz/ru/folklor/uzbekskie-narodnye-skazki/292-2012-09-04-12-08-14",
    "entities": [
      ["Хасан", "PER"],
      ["Нохотбай", "PER"],
      ["Нохот", "PER"],
      ["Бай", "PER"],
      ["Нохотбаю", "PER"],
      ["Батрак Хасан", "PER"],
      ["Нахотбай", "PER"],
      ["Нохотбая", "PER"],
      ["Хасан— Да", "PER"],
      ["Нохотбаем", "PER"],
      ["Курдум", "LOC"],
      ["Хасана", "PER"]
    ],
    "total_forms": 1096,
    "unique_entities": 12
  },
  "Золотая рыба. Перевел Л. Мордвилко": {
    "url": "https://www.ziyouz.uz/ru/folklor/uzbekskie-narodnye-skazki/291-2012-09-04-12-06-03",
    "entities": []
  },
  "Клыч-батыр. Сказочник Юлдаш Ганиев. Перевел М. Шевердин": {
    "url": "https://www.ziyouz.uz/ru/folklor/uzbekskie-narodnye-skazki/290-2012-09-04-12-05-34",
    "entities": [
      ["Клыч-батыр", "PER"],
      ["Ак-Биляк", "PER"],
      ["Клыч-батыр—А", "PER"],
      ["Клыч-батыра", "PER"],
      ["Клыч-батыром", "PER"],
      ["Клыч-батыру", "PER"],
      ["Клыч-батыре", "PER"],
      ["Кузнец", "PER"],
      ["Простился Клыч-батыр", "PER"],
      ["Ак-Биляк", "LOC"],
      ["Карахан", "PER"],
      ["Сабля-батыр", "PER"],
      ["Карахана", "PER"],
      ["Карахану", "PER"],
      ["Ак-Бйляк", "PER"],
      ["Ткач", "PER"],
      ["Караханом", "PER"],
      ["Клыч-батыр Карахана", "PER"],
      ["Повелителем", "PER"]
    ],
    "total_forms": 1526,
    "unique_entities": 20
  },
  "Карасоч-пэри. Перевел А. Мордвилко": {
    "url": "https://www.ziyouz.uz/ru/folklor/uzbekskie-narodnye-skazki/289-2012-09-04-12-04-10",
    "entities": [
      ["Шом", "PER"],
      ["Карасоч", "PER"],
      ["Карасоч-пэри", "PER"],
      ["Кашмир", "LOC"],
      ["Окинула Карасоч-пэри", "PER"],
      ["Шом", "LOC"],
      ["Шом разорю", "LOC"],
      ["Карасочпэри", "PER"],
      ["Кырк-кыз", "LOC"],
      ["Карасоч-пэри", "LOC"],
      ["Кадыр", "PER"],
      ["Кадыр-царевич", "PER"],
      ["Надыра", "PER"],
      ["Надыр", "PER"],
      ["Кадыра", "PER"],
      ["Надыру", "PER"],
      ["Кабула", "LOC"],
      ["Кабул-горшечник", "PER"],
      ["Рума", "LOC"],
      ["Рум", "LOC"],
      ["Захид", "PER"],
      ["Надыра", "LOC"],
      ["Надыром", "PER"],
      ["Кабула-горшечника", "LOC"],
      ["Акрам", "PER"],
      ["Кашмирского", "PER"],
      ["Покружился Надыр", "PER"],
      ["Шах  Надыра", "PER"],
      ["Шах-повелитель", "PER"],
      ["Надыру жемчужины", "LOC"],
      ["Мудрец Надыр", "PER"],
      ["Карасоч-пэри Глаз", "PER"],
      ["Кадыру-царевичу", "PER"],
      ["Индостане", "LOC"],
      ["Дильнауаз", "PER"],
      ["Шоме", "LOC"],
      ["Индостан", "LOC"],
      ["Карасоч-пэри пещеру", "LOC"],
      ["Кадыром", "PER"],
      ["Погоревал  Кадыр", "PER"],
      ["Такырташ", "LOC"],
      ["Кадыра-царевича", "PER"],
      ["Кадыру", "PER"],
      ["Царевич", "PER"],
      ["Надыр", "LOC"]
    ],
    "total_forms": 6679,
    "unique_entities": 60
  },
  "Сапожник Магруф. Перевел С. Паластров": {
    "url": "https://www.ziyouz.uz/ru/folklor/uzbekskie-narodnye-skazki/288-2012-09-04-12-02-57",
    "entities": [
      ["Магруф", "PER"],
      ["Ризвон", "PER"],
      ["Хотана", "LOC"],
      ["Хотане", "LOC"],
      ["Али", "PER"],
      ["Магруфа", "PER"],
      ["Магруфу", "PER"],
      ["Магруфе", "PER"],
      ["Джахоноро", "PER"],
      ["Хотан", "LOC"],
      ["Дехканин", "PER"],
      ["Раадикосифом", "PER"],
      ["Кафских  горах", "LOC"],
      ["Магруфом", "PER"],
      ["Раадикосиф", "PER"],
      ["Бай", "PER"],
      ["Рустем", "PER"],
      ["Зораб", "PER"],
      ["Раадикосифу", "PER"]
    ],
    "total_forms": 2112,
    "unique_entities": 22
  },
  "Хуснобод. Сказочник Хасан Худайберды-оглы. Перевела Л. Садердотова": {
    "url": "https://www.ziyouz.uz/ru/folklor/uzbekskie-narodnye-skazki/287-2012-09-04-12-02-22",
    "entities": [
      ["Хуснобод", "PER"],
      ["Карашах", "PER"],
      ["Карашаху", "PER"],
      ["Шахри-Джарджоне", "PER"],
      ["Хуснобод", "LOC"],
      ["Шахри-Джарджон", "PER"],
      ["Шахриджарджон", "PER"],
      ["Карашаха", "PER"]
    ],
    "total_forms": 3065,
    "unique_entities": 10
  },
  "Воспирохун. Сказочник Джамалетдин Таджибаев. Перевел С. Паластров": {
    "url": "https://www.ziyouz.uz/ru/folklor/uzbekskie-narodnye-skazki/286-2012-09-04-11-59-22",
    "entities": [
      ["Белый", "PER"],
      ["Черный", "PER"],
      ["Белый шах", "PER"],
      ["Мерного", "PER"],
      ["Эрраимбая", "PER"],
      ["Эрраимбай", "PER"],
      ["Плешивый", "PER"],
      ["Черный шах", "PER"],
      ["Воспирохун", "PER"],
      ["Мекке", "LOC"],
      ["Медине", "LOC"],
      ["Воспирохун села", "LOC"],
      ["Белый шах", "LOC"],
      ["Хизрбува", "PER"],
      ["Сохибкурол", "PER"],
      ["Сохибджамол", "PER"],
      ["Сохиб-джамол", "PER"],
      ["Сангиль Сополтош", "PER"],
      ["Плешивым", "PER"],
      ["Бедняжка", "PER"],
      ["Лев", "PER"],
      ["Западного царя", "LOC"],
      ["Западный царь", "LOC"],
      ["Западе", "LOC"],
      ["Восток", "LOC"]
    ],
    "total_forms": 9723,
    "unique_entities": 48
  },
  "Алмауз Кампыр. Перевел С. Паластров": {
    "url": "https://www.ziyouz.uz/ru/folklor/uzbekskie-narodnye-skazki/285-2012-09-04-11-52-01",
    "entities": [
      ["Сокка", "PER"],
      ["Алмауз Кампыр", "PER"],
      ["Чикка", "PER"],
      ["Олчи", "PER"],
      ["Царевне", "PER"]
    ],
    "total_forms": 2240,
    "unique_entities": 7
  },
  "Орзиджон и Камбарджон. Сказочник Хунбай Расулов Перевел С. Паластров": {
    "url": "https://www.ziyouz.uz/ru/folklor/uzbekskie-narodnye-skazki/284-2012-09-04-11-51-04",
    "entities": [
      ["Камбаоджон", "PER"],
      ["Камбарджону", "PER"],
      ["Каньон-ского", "PER"],
      ["Орзиджон", "PER"],
      ["Камбарджон", "PER"],
      ["Каньон", "PER"],
      ["Каньону", "LOC"],
      ["Каньонсхого", "PER"],
      ["Каньонского", "PER"],
      ["Камбарджона", "PER"],
      ["Аршинбая", "PER"],
      ["Камбарджона", "LOC"],
      ["Царевич", "PER"],
      ["Туго", "PER"],
      ["Камбарджон", "LOC"],
      ["Камбар-джона", "PER"],
      ["Камбарджои", "PER"],
      ["Орзиджонь", "LOC"],
      ["Аршинбай", "PER"],
      ["Старуха-мамка", "PER"],
      ["Соломона", "PER"],
      ["Соломон", "PER"],
      ["Аршинбаю", "PER"],
      ["Аршинбаем", "PER"],
      ["Дод", "PER"],
      ["Орзиджон", "LOC"],
      ["Камбарджоном", "PER"],
      ["Ойсулу", "PER"],
      ["Кустантания", "LOC"],
      ["Кустантании", "PER"],
      ["Ойсулухон", "PER"],
      ["Сакинахон", "PER"],
      ["Кустантании Ойсулу", "PER"],
      ["Орзиджон—действительно", "PER"],
      ["Тугдок", "LOC"]
    ],
    "total_forms": 9642,
    "unique_entities": 43
  },
  "Мукбил-Метатель. Сказочник Насретдин Забибулаев. Перевел Н. Ивашев": {
    "url": "https://www.ziyouz.uz/ru/folklor/uzbekskie-narodnye-skazki/283-2012-09-04-11-48-01",
    "entities": [
      ["Бухарой", "PER"],
      ["Мехри", "PER"],
      ["Мехри-Нигяр", "PER"],
      ["Мехри-Нигяр", "LOC"],
      ["Мукбил", "PER"],
      ["Мукбил-Метатель", "PER"],
      ["Мукбилу", "PER"],
      ["Мукбила", "PER"],
      ["Мукбила-Метателя", "PER"],
      ["Хатамя", "PER"],
      ["Таи", "LOC"],
      ["Хатама", "PER"],
      ["Мукбилу-Метателю", "PER"],
      ["Хатам", "PER"],
      ["Хатаму", "PER"],
      ["Мукбилом", "PER"],
      ["Бухару", "LOC"],
      ["Мукбил-Метатель", "LOC"]
    ],
    "total_forms": 1839,
    "unique_entities": 21
  },
  "Гульшах и Варка. Перевел М. Шевердин": {
    "url": "https://www.ziyouz.uz/ru/folklor/uzbekskie-narodnye-skazki/282-2012-09-04-11-45-35",
    "entities": [
      ["Януман", "LOC"],
      ["Гульшах", "PER"],
      ["Варка", "PER"],
      ["Варку", "PER"],
      ["Рум", "LOC"],
      ["Юноша-герой", "PER"],
      ["Падишах Рума", "PER"],
      ["Варки", "PER"],
      ["Янумана", "PER"],
      ["Януман", "PER"],
      ["Варке", "PER"],
      ["Фаранг", "LOC"],
      ["Рума", "LOC"],
      ["Фаранг", "PER"],
      ["Фаранга", "PER"],
      ["Гульщах", "PER"],
      ["Варку", "LOC"]
    ],
    "total_forms": 1347,
    "unique_entities": 18
  },
  "Рустамзод и Шерзод. Сказитель Абдугафар Шукуров. Перевел М. Шевердин": {
    "url": "https://www.ziyouz.uz/ru/folklor/uzbekskie-narodnye-skazki/281-2012-09-04-11-45-10",
    "entities": [
      ["Рустамзод", "PER"],
      ["Шерзод", "PER"],
      ["Папаша", "PER"],
      ["Бедняк", "PER"],
      ["Колдунья", "PER"],
      ["Мельник", "PER"],
      ["Рустамзом", "LOC"],
      ["Рустамзода", "PER"],
      ["Шерзода", "PER"],
      ["Шерзоде", "PER"],
      ["Рустамзод", "LOC"],
      ["Постучался Шерзод", "PER"],
      ["Шерзод—", "PER"],
      ["Дракон", "PER"],
      ["Табиб", "PER"],
      ["Горшечник", "PER"],
      ["Шерзоду", "PER"],
      ["Нусрат", "PER"],
      ["Лев", "PER"],
      ["Кузнец", "PER"],
      ["Батыр Шерзод", "PER"],
      ["Шерзодом", "PER"],
      ["Удивился Рустамзод", "PER"],
      ["Рустамзода", "LOC"]
    ],
    "total_forms": 4754,
    "unique_entities": 28
  },
  "Тахир и Зухра. Сказочник Завонбиби Сарымсакова. Перевела Н. Ярилина": {
    "url": "https://www.ziyouz.uz/ru/folklor/uzbekskie-narodnye-skazki/280-2012-09-04-11-42-45",
    "entities": [
      ["Тахиром", "PER"],
      ["Зухрой", "PER"],
      ["Тахир", "PER"],
      ["Тахлр", "PER"],
      ["Зухру", "PER"],
      ["Тахира", "PER"],
      ["Зухре", "PER"],
      ["Зухра", "PER"],
      ["Накинула Зухра", "PER"],
      ["Рум", "LOC"],
      ["Зухры", "PER"],
      ["Кара-батыру", "PER"],
      ["Зухра", "LOC"],
      ["Тахирджана", "LOC"],
      ["Тахирджан", "PER"],
      ["Услыхал Тахир", "PER"],
      ["Спокойно Тахирджан", "PER"],
      ["Кара-батыра", "PER"],
      ["Тахиру", "PER"],
      ["Приехал Тахир", "PER"],
      ["Кара-батыр", "PER"],
      ["Тахиром", "LOC"],
      ["Зухрой", "LOC"]
    ],
    "total_forms": 3116,
    "unique_entities": 29
  },
  "Три богатыря. Сказочница Хамрабиби Умаралиева. Перевел С. Паластров": {
    "url": "https://www.ziyouz.uz/ru/folklor/uzbekskie-narodnye-skazki/279-2012-09-04-11-38-35",
    "entities": [
      ["Тонгуч-батыру", "PER"],
      ["Ортанча-батыру", "PER"],
      ["Кенджа-батыру", "PER"],
      ["Тонгуч", "PER"],
      ["Тонгуч-батыр", "PER"],
      ["Тонгуч-батыра", "PER"],
      ["Лев", "PER"],
      ["Ортанча-батыр", "PER"],
      ["Кенджа-батыр", "PER"],
      ["Аждар-султан", "PER"],
      ["Аждар-султан", "LOC"],
      ["Ортанча-батыра", "LOC"],
      ["Кенджа", "PER"],
      ["Батыр", "PER"],
      ["Атаман", "PER"],
      ["Шахи", "PER"],
      ["Индии", "LOC"],
      ["Бедняжка", "PER"],
      ["Щах", "PER"]
    ],
    "total_forms": 3093,
    "unique_entities": 25
  },
  "Сладкоголосый соловей. Сказочник Хасан Худайберды-оглы. Перевела Л. Садердотова": {
    "url": "https://www.ziyouz.uz/ru/folklor/uzbekskie-narodnye-skazki/278-2012-09-04-11-37-18",
    "entities": [
      ["Царевич", "PER"],
      ["Кульзам", "LOC"],
      ["Алмазный остров", "LOC"],
      ["Орзакы", "PER"],
      ["Кара Калдыргоч", "PER"],
      ["Колдун", "PER"],
      ["Кара Калдыргоча", "PER"],
      ["Кара-Калдыргоч", "PER"],
      ["Кухи-Коф", "LOC"],
      ["Пери", "PER"]
    ],
    "total_forms": 4561,
    "unique_entities": 14
  },
  "Бей, дубинка! Перевел С. Паластров": {
    "url": "https://www.ziyouz.uz/ru/folklor/uzbekskie-narodnye-skazki/277-2012-09-04-11-35-13",
    "entities": [
      ["Ляк-ляк", "PER"],
      ["Аист", "PER"],
      ["Кипи", "PER"]
    ],
    "total_forms": 1214,
    "unique_entities": 5
  },
  "Золотой арбуз. Сказочник Вадх Рахим-оглы. Перевел С. Паластров": {
    "url": "https://www.ziyouz.uz/ru/folklor/uzbekskie-narodnye-skazki/276-2012-09-04-11-32-31",
    "entities": [
      ["Бедняк", "PER"]
    ],
    "total_forms": 391,
    "unique_entities": 1
  },
  "Старик и лисица. Сказочник Ахмедов. Перевел М. Шевердин": {
    "url": "https://www.ziyouz.uz/ru/folklor/uzbekskie-narodnye-skazki/275-2012-09-04-11-31-55",
    "entities": [
      ["Азраил", "PER"],
      ["Азраилу", "PER"],
      ["Азраила", "PER"],
      ["Джины", "PER"]
    ],
    "total_forms": 948,
    "unique_entities": 5
  },
  "Юноша, орел, медведь и лисица. Перевел С. Паластров": {
    "url": "https://www.ziyouz.uz/ru/folklor/uzbekskie-narodnye-skazki/274-2012-09-04-11-31-37",
    "entities": [
      ["Лисица", "PER"],
      ["Царь-отец", "PER"]
    ],
    "total_forms": 819,
    "unique_entities": 2
  },
  "Храбрый воробей. Перевел М. Шевердин": {
    "url": "https://www.ziyouz.uz/ru/folklor/uzbekskie-narodnye-skazki/273-2012-09-04-11-31-19",
    "entities": [
      ["Очисти-ти-ти", "PER"],
      ["Перебей-бей-бей", "PER"],
      ["Воробей", "PER"],
      ["Спряди-ди-ди", "PER"],
      ["Ткач", "PER"],
      ["Палача", "PER"]
    ],
    "total_forms": 249,
    "unique_entities": 7
  },
  "Голодный волк. Сказочник Хайдар Бойчиев. Перевел М. Шевердин": {
    "url": "https://www.ziyouz.uz/ru/folklor/uzbekskie-narodnye-skazki/272-2012-09-04-11-31-03",
    "entities": [
      ["Волк", "PER"],
      ["Барашек", "PER"],
      ["Кляча", "PER"]
    ],
    "total_forms": 312,
    "unique_entities": 7
  },
  "Кто сильнее? Перевел М. Шевердин": {
    "url": "https://www.ziyouz.uz/ru/folklor/uzbekskie-narodnye-skazki/271-2012-09-04-11-30-44",
    "entities": [
      ["Сестрица земля", "LOC"],
      ["Волк", "PER"],
      ["Муравей", "PER"]
    ],
    "total_forms": 379,
    "unique_entities": 4
  },
  "Комар. Перевел М. Шевердин": {
    "url": "https://www.ziyouz.uz/ru/folklor/uzbekskie-narodnye-skazki/270-2012-09-04-11-30-28",
    "entities": [
      ["Комар", "PER"],
      ["Козел", "PER"],
      ["Волк", "PER"]
    ],
    "total_forms": 540,
    "unique_entities": 4
  },
  "Хитрая перепелка. Сказочник Хайдар Бойчиев. Перевел М. Шевердин": {
    "url": "https://www.ziyouz.uz/ru/folklor/uzbekskie-narodnye-skazki/269-2012-09-04-11-30-09",
    "entities": [
      ["Перепелка", "PER"],
      ["Лиса", "PER"]
    ],
    "total_forms": 832,
    "unique_entities": 3
  },
  "Олень и тыквянка. Сказочник Кулмат-оглы. Перевел М. Шевердин": {
    "url": "https://www.ziyouz.uz/ru/folklor/uzbekskie-narodnye-skazki/268-2012-09-04-11-26-18",
    "entities": [
      ["Куцый", "PER"]
    ],
    "total_forms": 561,
    "unique_entities": 2
  },
  "Лисица и павлин. Сказочник Хайдар Бойчиев. Перевел М. Шевердин": {
    "url": "https://www.ziyouz.uz/ru/folklor/uzbekskie-narodnye-skazki/267-2012-09-04-11-25-43",
    "entities": [
      ["Лисица", "PER"],
      ["Лисонька", "PER"]
    ],
    "total_forms": 296,
    "unique_entities": 4
  },
  "Сусамбиль. Сказочница Санамбиби. Перевели С. Паластров и М. Шевердин": {
    "url": "https://www.ziyouz.uz/ru/folklor/uzbekskie-narodnye-skazki/266-2012-09-04-11-25-28",
    "entities": [
      ["Сусамбиль", "LOC"],
      ["Сусамбиль", "PER"],
      ["Сусамбиле", "LOC"],
      ["Сусамбиля", "LOC"],
      ["Ку-ка-ре-ку", "PER"],
      ["Волков", "PER"],
      ["Азраил", "PER"],
      ["Сусзмбиле", "LOC"]
    ],
    "total_forms": 2036,
    "unique_entities": 17
  },
  "Лиса и аистиха. Сказочник народный поэт Чаршан-бе-оглы. Перевел И. Ивашев": {
    "url": "https://www.ziyouz.uz/ru/folklor/uzbekskie-narodnye-skazki/265-2012-09-04-11-24-35",
    "entities": [
      ["Аистиха", "PER"],
      ["Лиса", "PER"]
    ],
    "total_forms": 267,
    "unique_entities": 2
  },
  "На то у змеи жало, чтобы жалить. Сказочник Мухитдин. Перевел А. Акбаров": {
    "url": "https://www.ziyouz.uz/ru/folklor/uzbekskie-narodnye-skazki/264-2012-09-04-11-24-15",
    "entities": []
  },
  "Волк-обжора. Волк и Лиса. Сказочник Хайдар Бойчиев. Перевел М. Шевердин": {
    "url": "https://www.ziyouz.uz/ru/folklor/uzbekskie-narodnye-skazki/263-2012-09-04-11-23-54",
    "entities": [
      ["Волк", "PER"],
      ["Лиса", "PER"],
      ["Лиса Волка", "PER"]
    ],
    "total_forms": 569,
    "unique_entities": 8
  },
  "Лиса и волк. Сказочник Султанходжи Рахимов. Перевела Л. Садердотова": {
    "url": "https://www.ziyouz.uz/ru/folklor/uzbekskie-narodnye-skazki/262-2012-09-04-11-23-27",
    "entities": [
      ["Табунщик", "PER"],
      ["Дехканин", "PER"],
      ["Волк", "PER"]
    ],
    "total_forms": 1212,
    "unique_entities": 6
  },
  "Волк и коза. Сказочник Ашур Халдаров. Перевел Н. Ивашев": {
    "url": "https://www.ziyouz.uz/ru/folklor/uzbekskie-narodnye-skazki/261-2012-09-04-11-23-02",
    "entities": [
      ["Ме-ме-меня-а", "PER"],
      ["Сжалься", "PER"]
    ],
    "total_forms": 127,
    "unique_entities": 3
  },
  "Хвастливый ворон. Сказочник Султанходжи Рахимов. Перевел М. Шевердин": {
    "url": "https://www.ziyouz.uz/ru/folklor/uzbekskie-narodnye-skazki/260-2012-09-04-11-22-42",
    "entities": [
      ["Ворон", "PER"],
      ["Ворон", "LOC"],
      ["Карр-карр", "PER"],
      ["Карр", "PER"],
      ["Горько", "PER"],
      ["Ворону", "PER"],
      ["Гончар", "PER"],
      ["Курган", "LOC"],
      ["Рога", "PER"],
      ["Пулатбая", "PER"],
      ["Пулатбаю", "PER"],
      ["Пулатбай", "PER"],
      ["Ташоки", "PER"],
      ["Ташоке", "PER"],
      ["Ташока", "PER"],
      ["Кузнец", "PER"],
      ["Угольщик", "PER"],
      ["Вороном", "PER"]
    ],
    "total_forms": 703,
    "unique_entities": 19
  },
  "Умная коза. Сказочник Хайдар Бойчиев. Перевел А. Мордвилко": {
    "url": "https://www.ziyouz.uz/ru/folklor/uzbekskie-narodnye-skazki/259-2012-09-04-11-22-06",
    "entities": [
      ["Коза", "PER"],
      ["Овца", "PER"],
      ["Насилу", "PER"],
      ["Бык", "PER"],
      ["Тут Коза", "PER"],
      ["Козу", "PER"],
      ["Козе", "LOC"],
      ["Овце", "LOC"],
      ["Быку", "PER"],
      ["Приехалаиз Намангана", "PER"],
      ["Наманган", "LOC"],
      ["Быка", "PER"],
      ["Царь-тигр", "PER"],
      ["Козы", "LOC"]
    ],
    "total_forms": 1470,
    "unique_entities": 20
  },
  "Охотник и волк. Сказочник Султан Рахимов. Перевел М. Шевердин": {
    "url": "https://www.ziyouz.uz/ru/folklor/uzbekskie-narodnye-skazki/258-2012-09-04-11-21-40",
    "entities": [
      ["Волк", "PER"],
      ["Лиса", "PER"],
      ["Жадная", "PER"],
      ["Лису", "PER"]
    ],
    "total_forms": 206,
    "unique_entities": 6
  },
  "Мышонок Мудрец. Сказочник Шариф Мусаев. Перевел С. Паластров": {
    "url": "https://www.ziyouz.uz/ru/folklor/uzbekskie-narodnye-skazki/257-2012-09-04-11-20-53",
    "entities": [
      ["Сизарь", "PER"],
      ["Сизаря", "PER"],
      ["Мудрецом", "PER"],
      ["Мудреца", "LOC"],
      ["Мудрец", "PER"],
      ["Сизаря Мудрец", "PER"],
      ["Ворона", "PER"],
      ["Мышонок", "PER"],
      ["Ворону", "PER"],
      ["Карр", "PER"],
      ["Вороны", "PER"],
      ["Вороне", "PER"],
      ["Вороны", "LOC"],
      ["Мудреца", "PER"],
      ["Черепаха", "PER"],
      ["Вороной", "PER"],
      ["Черепахе", "PER"],
      ["Черепахи", "PER"],
      ["Коза", "PER"],
      ["Козу", "PER"],
      ["Сизарю", "PER"],
      ["Козы", "PER"],
      ["Пропала Коза", "PER"],
      ["Опечаленная", "PER"],
      ["Козе", "LOC"],
      ["Черепаху", "PER"],
      ["Козой", "PER"],
      ["Мышонка", "PER"],
      ["Козы", "LOC"]
    ],
    "total_forms": 2495,
    "unique_entities": 35
  },
  "Мешок золы": {
    "url": "https://www.ziyouz.uz/ru/folklor/uzbekskie-narodnye-skazki/256-2012-09-04-11-14-54",
    "entities": [
      ["Чиназе", "LOC"],
      ["Сыр-Дарьи", "LOC"],
      ["Сыр-Дарье", "LOC"]
    ],
    "total_forms": 652,
    "unique_entities": 7
  },
  "Проигранный минарет": {
    "url": "https://www.ziyouz.uz/ru/folklor/uzbekskie-narodnye-skazki/255-2012-09-04-11-14-26",
    "entities": [
      ["Вабкент", "LOC"],
      ["Ширин", "PER"],
      ["Насреддин Апанди", "PER"],
      ["Апанди", "PER"],
      ["Вабкентец", "PER"],
      ["Вабкенте", "LOC"],
      ["Ширин", "LOC"]
    ],
    "total_forms": 776,
    "unique_entities": 7
  },
  "В трёх неправдах по сорок небылиц": {
    "url": "https://www.ziyouz.uz/ru/folklor/uzbekskie-narodnye-skazki/254-2012-09-04-11-13-44",
    "entities": [
      ["Сыр-Дарьи", "LOC"],
      ["Бедняк", "PER"]
    ],
    "total_forms": 1757,
    "unique_entities": 6
  },
  "Бай и казий": {
    "url": "https://www.ziyouz.uz/ru/folklor/uzbekskie-narodnye-skazki/253-2012-09-04-11-13-12",
    "entities": [
      ["Заамина", "PER"],
      ["Бай", "PER"],
      ["Казий", "PER"]
    ],
    "total_forms": 572,
    "unique_entities": 8
  },
  "Поток красноречия": {
    "url": "https://www.ziyouz.uz/ru/folklor/uzbekskie-narodnye-skazki/252-2012-09-04-11-12-57",
    "entities": [
      ["Хорезме", "LOC"],
      ["Сейфутдин", "PER"],
      ["Хорезм", "LOC"],
      ["Сейфутдина", "PER"],
      ["Купец", "PER"],
      ["Сейфутдина Красноречивого", "PER"],
      ["Бухару", "LOC"],
      ["Сейфутдин Красноречивый", "PER"],
      ["Красноречивого Сейфутдина", "PER"],
      ["Салтан-Биби", "PER"],
      ["Красноречивому Сейфутдину", "PER"]
    ],
    "total_forms": 706,
    "unique_entities": 12
  },
  "Ум и богатство": {
    "url": "https://www.ziyouz.uz/ru/folklor/uzbekskie-narodnye-skazki/251-2012-09-04-11-12-33",
    "entities": []
  },
  "Бай и батрак": {
    "url": "https://www.ziyouz.uz/ru/folklor/uzbekskie-narodnye-skazki/250-2012-09-04-11-12-10",
    "entities": [
      ["Ярмат", "PER"],
      ["Шарип", "LOC"],
      ["Алдар", "PER"],
      ["Ярмата", "PER"],
      ["Саттарбаю", "PER"],
      ["Ярмату", "PER"],
      ["Шарипа", "PER"],
      ["Саттарбай", "PER"],
      ["Шарипу", "PER"],
      ["Шарип", "PER"],
      ["Рассвирепел Саттарбай", "PER"],
      ["Алдару", "PER"],
      ["Саттарбая", "PER"],
      ["Застонал Саттарбай", "PER"],
      ["Алдара", "PER"]
    ],
    "total_forms": 1038,
    "unique_entities": 19
  },
  "Апанди и падишах": {
    "url": "https://www.ziyouz.uz/ru/folklor/uzbekskie-narodnye-skazki/249-2012-09-04-11-11-39",
    "entities": [
      ["Бухары", "LOC"],
      ["Глашатаи", "PER"],
      ["Насреддин Апанди", "PER"],
      ["Апанди", "PER"]
    ],
    "total_forms": 710,
    "unique_entities": 6
  },
  "Сегодняшний гнев оставь на завтра": {
    "url": "https://www.ziyouz.uz/ru/folklor/uzbekskie-narodnye-skazki/248-2012-09-04-11-11-21",
    "entities": []
  },
  "Девять лодырей": {
    "url": "https://www.ziyouz.uz/ru/folklor/uzbekskie-narodnye-skazki/247-2012-09-04-11-10-09",
    "entities": [
      ["Проворный", "PER"],
      ["А Проворный", "PER"],
      ["Проворного", "PER"],
      ["Проворному", "PER"],
      ["Удивился Проворный", "PER"],
      ["Салом", "PER"],
      ["Прворный", "PER"],
      ["Салимбай", "PER"],
      ["Пошт", "PER"],
      ["Салимбая", "PER"],
      ["Проворным", "PER"],
      ["Проворный", "LOC"],
      ["Пробегал", "PER"]
    ],
    "total_forms": 1140,
    "unique_entities": 15
  },
  "Ах и ох": {
    "url": "https://www.ziyouz.uz/ru/folklor/uzbekskie-narodnye-skazki/246-2012-09-04-11-09-43",
    "entities": [
      ["Ходжа Насреддин", "PER"],
      ["Насреддин", "PER"],
      ["Ходже", "PER"],
      ["Насреддину", "PER"],
      ["Насреддина", "PER"],
      ["Скряга", "PER"]
    ],
    "total_forms": 365,
    "unique_entities": 6
  },
  "Бозбала": {
    "url": "https://www.ziyouz.uz/ru/folklor/uzbekskie-narodnye-skazki/245-2012-09-04-11-08-41",
    "entities": [
      ["Бозбала", "PER"],
      ["Бозбалы", "PER"],
      ["Бозбале", "PER"],
      ["Бозбалу", "PER"],
      ["Бозбалой", "PER"],
      ["Козленок", "PER"],
      ["Бай", "PER"],
      ["Тюльпан", "PER"],
      ["Бозбала Тюльпан", "PER"],
      ["Айпарчи", "PER"],
      ["Айпарча", "PER"],
      ["Бозбала", "LOC"],
      ["Бозбалу", "LOC"],
      ["Убежим", "PER"]
    ],
    "total_forms": 1044,
    "unique_entities": 17
  },
  "Тульганой": {
    "url": "https://www.ziyouz.uz/ru/folklor/uzbekskie-narodnye-skazki/244-2012-09-04-11-08-20",
    "entities": [
      ["Коканд", "PER"],
      ["Ахтунан", "LOC"],
      ["Ахтунана", "LOC"],
      ["Назар", "PER"],
      ["Назара", "PER"],
      ["Тульганой", "PER"],
      ["Пардабаем", "PER"],
      ["Пардабай", "PER"],
      ["Пар-дабая", "PER"],
      ["Поплакала Тульганой", "PER"],
      ["Ура-Тюбе", "LOC"],
      ["Пардабая", "PER"],
      ["Уратюбинский", "PER"],
      ["Алланазар", "PER"],
      ["Суфибек", "PER"],
      ["Суфибека", "PER"],
      ["Суфибеке", "PER"],
      ["Озорница-девчонка", "PER"],
      ["Подоткнул Суфибек", "PER"],
      ["Мирзачульскую", "LOC"],
      ["Тульганой", "LOC"],
      ["Кошбормак", "LOC"],
      ["Джизаку", "LOC"],
      ["Янги-Кургане", "LOC"],
      ["Вот Тульганой", "PER"],
      ["Алиджан", "PER"],
      ["Алиджаиу", "PER"],
      ["Алиджану", "PER"],
      ["Ехал-ехал Алиджан", "PER"],
      ["Алиджана", "PER"],
      ["Алиджай", "LOC"],
      ["Али-джане", "PER"],
      ["Молодцу", "PER"]
    ],
    "total_forms": 3228,
    "unique_entities": 37
  },
  "Зияд-батыр": {
    "url": "https://www.ziyouz.uz/ru/folklor/uzbekskie-narodnye-skazki/243-2012-09-04-11-07-56",
    "entities": [
      ["Султан", "PER"],
      ["Камархон", "PER"],
      ["Шах Султан", "PER"],
      ["Султана", "PER"],
      ["Зияд-батыр", "PER"],
      ["Зияд-батыра", "PER"],
      ["Зияд-батыром", "PER"],
      ["Позвал шах Султан ЗияД-батыра", "PER"],
      ["Зияд", "PER"],
      ["Зияд-батыру", "PER"],
      ["Зияд-батыре", "PER"],
      ["Камархон", "LOC"],
      ["Хумаюн", "PER"],
      ["Тосковала Камархон", "PER"],
      ["Поскакала Камархон", "PER"],
      ["Зияд-батыр", "LOC"],
      ["Разгневалась Камархон", "PER"],
      ["Царевна", "PER"],
      ["Оскорбился Зияд-ба-тыр", "PER"],
      ["Герата", "LOC"],
      ["Хусейн-Мирза", "PER"],
      ["Хусейн-Мирза царевну Камархон", "PER"],
      ["Алишер Навои", "PER"],
      ["Алишера Навои", "PER"],
      ["Навои", "PER"],
      ["Алишеру Навои", "PER"],
      ["Каыархон", "PER"],
      ["Алишере Навои", "PER"],
      ["Султану", "PER"],
      ["Погостил Навои", "PER"],
      ["Герат", "LOC"]
    ],
    "total_forms": 2886,
    "unique_entities": 35
  },
  "Мужественный друг Гайрат": {
    "url": "https://www.ziyouz.uz/ru/folklor/uzbekskie-narodnye-skazki/242-2012-09-04-11-07-22",
    "entities": [
      ["Бустонабад", "LOC"],
      ["Кагар", "PER"],
      ["Сыр-Дарьи", "LOC"],
      ["Кагар", "LOC"],
      ["Кагара Турсун", "PER"],
      ["Гайратом", "LOC"],
      ["Турсун", "PER"],
      ["Гайрат", "PER"],
      ["Гайратом", "PER"],
      ["Огорченный Турсун", "PER"],
      ["Турсуна", "PER"],
      ["Гайрата Турсун", "PER"],
      ["Ийе", "PER"],
      ["Гайрата", "PER"],
      ["Сыночки", "PER"],
      ["Нянюшка", "PER"],
      ["Пери", "PER"],
      ["Гайрат", "LOC"],
      ["Турсуну", "PER"],
      ["Гайрату", "PER"],
      ["Гайрата", "LOC"],
      ["Турсуном", "PER"],
      ["Сыр-Дарье", "LOC"],
      ["Кагара", "PER"],
      ["Джа-дугару", "PER"],
      ["Бустонабада", "LOC"],
      ["Хан Кагар", "PER"],
      ["Джа-Дугара", "PER"]
    ],
    "total_forms": 2958,
    "unique_entities": 35
  },
  "Отец вод": {
    "url": "https://www.ziyouz.uz/ru/folklor/uzbekskie-narodnye-skazki/241-2012-09-04-11-06-38",
    "entities": [
      ["Нуратинских гор", "LOC"],
      ["Вод", "PER"],
      ["Отец Вод", "PER"],
      ["Адджрубу", "PER"],
      ["Адджруб", "PER"],
      ["Луна", "PER"],
      ["Кузнец", "PER"],
      ["Колдун", "PER"],
      ["Посланец", "PER"]
    ],
    "total_forms": 1287,
    "unique_entities": 9
  },
  "Безвестный мечтатель и вероломный шах": {
    "url": "https://www.ziyouz.uz/ru/folklor/uzbekskie-narodnye-skazki/240-2012-09-04-11-05-21",
    "entities": [
      ["Самаркандом", "PER"],
      ["Абдуллахан", "PER"],
      ["Жаден", "PER"],
      ["Халлилхана", "PER"],
      ["Бухару Прибрать", "PER"],
      ["Абдуллахана", "PER"],
      ["Абдуллахану", "PER"],
      ["Зеравшан", "LOC"],
      ["Санзар", "LOC"],
      ["Зеравшане", "LOC"],
      ["Голодной степи сады", "ORG"],
      ["Голодную степь", "LOC"],
      ["Абдуллахаи", "LOC"],
      ["Зеравщана", "LOC"],
      ["Бухаре", "LOC"],
      ["Голодной степи", "LOC"],
      ["Обласкал Абдуллахан", "PER"],
      ["Сулеймана", "PER"],
      ["Чуй-Тепе", "LOC"],
      ["Парманкур", "LOC"],
      ["Янги-Курган", "PER"],
      ["Зеравшана", "LOC"],
      ["Санзар-сай", "LOC"],
      ["Санзар-сая", "LOC"],
      ["Тамерланово ущелье", "LOC"],
      ["Джи-заку", "LOC"],
      ["Мурза-Рабата", "LOC"],
      ["Абдулла-хану", "PER"],
      ["Дехкане", "PER"],
      ["Янги-Кургана", "LOC"],
      ["Хан Абдуллахан", "PER"],
      ["Бухары", "LOC"],
      ["Абдуллахапа", "PER"]
    ],
    "total_forms": 1445,
    "unique_entities": 34
  },
  "Дочка-умница": {
    "url": "https://www.ziyouz.uz/ru/folklor/uzbekskie-narodnye-skazki/239-2012-09-04-11-04-49",
    "entities": [
      ["Казий", "PER"],
      ["Дяденька", "PER"],
      ["Бухару", "LOC"]
    ],
    "total_forms": 829,
    "unique_entities": 3
  },
  "Юноша с золотыми волосами": {
    "url": "https://www.ziyouz.uz/ru/folklor/uzbekskie-narodnye-skazki/238-2012-09-04-10-55-54",
    "entities": [
      ["Алмауз-кампыр", "PER"],
      ["Гуляй", "PER"]
    ],
    "total_forms": 1131,
    "unique_entities": 3
  },
  "Царь-самодур и его дочь": {
    "url": "https://www.ziyouz.uz/ru/folklor/uzbekskie-narodnye-skazki/237-2012-09-04-10-55-17",
    "entities": [
      ["Глашатаи", "PER"],
      ["Колдун", "PER"],
      ["Царь-самодур", "PER"]
    ],
    "total_forms": 1109,
    "unique_entities": 7
  },
  "Бедняк и хан": {
    "url": "https://www.ziyouz.uz/ru/folklor/uzbekskie-narodnye-skazki/236-2012-09-04-10-53-00",
    "entities": [
      ["Мурад Бобо", "PER"],
      ["Бобо", "PER"],
      ["Мураду", "PER"],
      ["Мурада Бобо", "PER"],
      ["Болен", "PER"],
      ["Сосчитал Бобо", "PER"]
    ],
    "total_forms": 1463,
    "unique_entities": 13
  },
  "Братья-отгадчики": {
    "url": "https://www.ziyouz.uz/ru/folklor/uzbekskie-narodnye-skazki/235-2012-09-04-10-52-41",
    "entities": [
      ["Верблюд", "PER"],
      ["Хлебопек", "PER"]
    ],
    "total_forms": 1441,
    "unique_entities": 3
  },
  "Красавица тысячу косичек": {
    "url": "https://www.ziyouz.uz/ru/folklor/uzbekskie-narodnye-skazki/234-2012-09-04-10-52-22",
    "entities": [
      ["Маргелане", "LOC"],
      ["Хазор-гейсу", "PER"],
      ["Мулла", "PER"],
      ["Бедняжка Хазор-гейсу", "PER"],
      ["Кашгар", "LOC"],
      ["Шерали", "PER"],
      ["Затосковала Хазор-гейсу", "PER"],
      ["Султан", "PER"],
      ["Щерали", "PER"],
      ["Шерали Хазор-гейсу", "PER"],
      ["Шералй", "PER"],
      ["Хазор", "PER"],
      ["Алмауз-кампыр", "PER"]
    ],
    "total_forms": 1472,
    "unique_entities": 13
  },
  "Гюли": {
    "url": "https://www.ziyouz.uz/ru/folklor/uzbekskie-narodnye-skazki/233-2012-09-04-10-50-26",
    "entities": [
      ["Хусейн Байкара", "PER"],
      ["Алишер Навои", "PER"],
      ["Хусейн", "PER"],
      ["Алишером", "PER"],
      ["Алишера", "PER"],
      ["Алишер", "PER"],
      ["Алишегс", "PER"],
      ["Абу Салиха", "PER"],
      ["Гюли", "PER"],
      ["Странник", "PER"],
      ["Абу Салих", "PER"],
      ["Али-шеру", "PER"],
      ["Алишеру Навои", "PER"],
      ["Абу Сали-ха", "PER"],
      ["Маджед-дин", "PER"],
      ["Хусейну", "PER"],
      ["Шах Хусейн", "PER"],
      ["Самарканда", "LOC"],
      ["Маджеддина", "PER"],
      ["Хусейна", "PER"],
      ["Салиха", "PER"],
      ["Маджеддин", "PER"],
      ["Алишеру", "PER"],
      ["Маджеддину", "PER"]
    ],
    "total_forms": 1891,
    "unique_entities": 26
  },
  "Глупый шах": {
    "url": "https://www.ziyouz.uz/ru/folklor/uzbekskie-narodnye-skazki/232-2012-09-04-10-50-03",
    "entities": [
      ["Шах-повелитель", "PER"],
      ["Шаху", "PER"]
    ],
    "total_forms": 941,
    "unique_entities": 2
  },
  "Халат верховного казия": {
    "url": "https://www.ziyouz.uz/ru/folklor/uzbekskie-narodnye-skazki/231-2012-09-04-10-49-37",
    "entities": [
      ["Насреддин Апанди", "PER"],
      ["Апанди", "PER"],
      ["Бухары", "LOC"],
      ["Бухару", "LOC"],
      ["Бухара", "LOC"]
    ],
    "total_forms": 374,
    "unique_entities": 6
  },
  "Догадливый Апанди": {
    "url": "https://www.ziyouz.uz/ru/folklor/uzbekskie-narodnye-skazki/79-2012-09-02-14-18-57",
    "entities": [
      ["Апанди", "PER"],
      ["Насреддину Апанди", "PER"],
      ["Послушай Апанди", "PER"]
    ],
    "total_forms": 481,
    "unique_entities": 3
  },
  "Дочь пастуха": {
    "url": "https://www.ziyouz.uz/ru/folklor/uzbekskie-narodnye-skazki/78-2012-09-02-14-18-31",
    "entities": [
      ["Ноникак", "PER"],
      ["Кыргаул", "PER"],
      ["Бакаул", "PER"]
    ],
    "total_forms": 2227,
    "unique_entities": 6
  },
  "Ходжа лентяй": {
    "url": "https://www.ziyouz.uz/ru/folklor/uzbekskie-narodnye-skazki/77-2012-09-02-14-17-20",
    "entities": [
      ["Ходжа", "PER"],
      ["Лентяй", "PER"],
      ["Ходжа-Лентяй", "PER"]
    ],
    "total_forms": 167,
    "unique_entities": 3
  },
  "Горючий камень": {
    "url": "https://www.ziyouz.uz/ru/folklor/uzbekskie-narodnye-skazki/76-2012-09-02-14-16-27",
    "entities": [
      ["Цветок Розы", "PER"],
      ["Цветка Розы", "PER"],
      ["Караван-баши", "PER"],
      ["Цветку Розы", "PER"]
    ],
    "total_forms": 604,
    "unique_entities": 5
  },
  "Вода бессмертия": {
    "url": "https://www.ziyouz.uz/ru/folklor/uzbekskie-narodnye-skazki/75-2012-09-02-14-12-35",
    "entities": [
      ["Искандер Двурогий", "PER"],
      ["Искандер", "PER"],
      ["Искандера", "PER"]
    ],
    "total_forms": 372,
    "unique_entities": 4
  },
  "Медвежий сын": {
    "url": "https://www.ziyouz.uz/ru/folklor/uzbekskie-narodnye-skazki/57-2012-09-02-11-42-11",
    "entities": [
      ["Ташкентом", "LOC"],
      ["Ирон", "PER"],
      ["Джековой", "PER"],
      ["Чиназ", "LOC"],
      ["Хан Ирон", "PER"],
      ["Ташкент", "LOC"],
      ["Джековою", "PER"],
      ["Чиназе", "PER"],
      ["Оббо", "PER"],
      ["Город Чимкент", "LOC"],
      ["Чимкент", "LOC"],
      ["Джековоя", "PER"],
      ["Ирона", "PER"],
      ["Чимкентской крепости", "LOC"],
      ["Джекозой", "PER"],
      ["Чимкентскую крепость", "LOC"],
      ["Тянь-Шань", "LOC"],
      ["Таш Палван", "PER"],
      ["Хырс Палван", "PER"],
      ["Чинар Палван", "PER"],
      ["Прикажи Джекозою", "PER"],
      ["Ирон Джековою", "PER"],
      ["Тяньшаньские", "LOC"],
      ["Чимкентом", "PER"],
      ["Таш Палвана", "PER"],
      ["Джековой Таш Палвана", "PER"],
      ["Джеко-воем", "PER"]
    ],
    "total_forms": 1293,
    "unique_entities": 29
  },
  "Фу, воняет!": {
    "url": "https://www.ziyouz.uz/ru/folklor/uzbekskie-narodnye-skazki/56-2012-09-02-11-41-36",
    "entities": [
      ["Прокралась Лиса", "PER"],
      ["Лиса", "PER"]
    ],
    "total_forms": 99,
    "unique_entities": 3
  },
  "Голодный волк": {
    "url": "https://www.ziyouz.uz/ru/folklor/uzbekskie-narodnye-skazki/55-2012-09-02-11-41-22",
    "entities": [
      ["Волк", "PER"],
      ["Барашек", "PER"],
      ["Кляча", "PER"]
    ],
    "total_forms": 322,
    "unique_entities": 7
  },
  "Ишак-мудрец": {
    "url": "https://www.ziyouz.uz/ru/folklor/uzbekskie-narodnye-skazki/54-2012-09-02-11-40-58",
    "entities": [
      ["Вотесли", "PER"],
      ["Воробей", "PER"]
    ],
    "total_forms": 198,
    "unique_entities": 3
  },
  "Лисица и петух": {
    "url": "https://www.ziyouz.uz/ru/folklor/uzbekskie-narodnye-skazki/53-2012-09-02-11-40-44",
    "entities": [
      ["Лисица", "PER"],
      ["Лисонька", "PER"]
    ],
    "total_forms": 313,
    "unique_entities": 4
  },
  "Жадная собака": {
    "url": "https://www.ziyouz.uz/ru/folklor/uzbekskie-narodnye-skazki/52-2012-09-02-11-40-27",
    "entities": [],
    "total_forms": 119,
    "unique_entities": 0
  },
  "Упрямый зайчонок": {
    "url": "https://www.ziyouz.uz/ru/folklor/uzbekskie-narodnye-skazki/51-2012-09-02-11-40-09",
    "entities": [
      ["Упрямец", "PER"],
      ["Упрямец", "LOC"],
      ["Колючие Заросли", "LOC"],
      ["Колючих Зарослях", "LOC"],
      ["Упрямцу", "PER"],
      ["Упрямца", "PER"],
      ["Братец", "PER"],
      ["Лисенок", "PER"]
    ],
    "total_forms": 598,
    "unique_entities": 10
  },
  "Скорпион и черепаха": {
    "url": "https://www.ziyouz.uz/ru/folklor/uzbekskie-narodnye-skazki/50-2012-09-02-11-39-52",
    "entities": [],
    "total_forms": 345,
    "unique_entities": 0
  },
  "Мудрец": {
    "url": "https://www.ziyouz.uz/ru/folklor/uzbekskie-narodnye-skazki/49-2012-09-02-11-39-35",
    "entities": [],
    "total_forms": 140,
    "unique_entities": 0
  },
  "Страшнее кошки зверя нет": {
    "url": "https://www.ziyouz.uz/ru/folklor/uzbekskie-narodnye-skazki/48-2012-09-02-11-39-20",
    "entities": [
      ["Волкперепугался", "PER"]
    ],
    "total_forms": 544,
    "unique_entities": 4
  },
  "Хитрый заяц": {
    "url": "https://www.ziyouz.uz/ru/folklor/uzbekskie-narodnye-skazki/47-2012-09-02-11-38-59",
    "entities": [
      ["Зайчик", "PER"],
      ["Заяц", "PER"]
    ],
    "total_forms": 588,
    "unique_entities": 3
  },
  "Слон и петух": {
    "url": "https://www.ziyouz.uz/ru/folklor/uzbekskie-narodnye-skazki/46-2012-09-02-11-03-28",
    "entities": [
      ["Петух", "PER"],
      ["Слону", "PER"],
      ["Ку-ка-ре-ку", "PER"],
      ["Слон", "PER"],
      ["Петуха", "PER"],
      ["Слона", "PER"],
      ["Караул", "PER"]
    ],
    "total_forms": 172,
    "unique_entities": 8
  }
}